【不割蓆】衞斯理 : 反共幾廿年唔通而家去撐警啊？

一部出色的科幻小說，就好比近未來（Near Future）的預言書。倪匡32年前曾以筆下《追龍》，準確道出香港移交中共後必定衰亡，強調不過是建基於常識的分析。在反送中運動席捲全港的今天，智慧老人再次出山，讚揚百萬人和平示威是世界奇蹟，批評香港警察只敢對示威者「勇武」已淪極權工具。身為反共先鋒，他坦言港人長期目睹中共種種醜態，但今次厭共情緒之烈仍在他意料之外，認為要翻身作主先要有革命的準備，但又憂慮在暴力鎮壓陰霾下抗爭持續升級恐造成無謂傷亡。不過說到底，他依舊站在弱勢一方：「我反共反咗幾廿年唔通而家去撐警啊？」

網上有所謂「核爆都不割席」，最後問到他是否還站在抗爭者一方，他回答得毫不猶豫：「當然啦，我反共反咗幾廿年唔通而家去撐警啊？」

「衛斯理」只會參加遊行

倪匡 坦言，這些「小兒科」衝擊行為對動搖政權毫無作用，擾民手段反而失去民心支持，還不如兩次一、二百萬人上街震懾全世界。他認為爭取五大訴求之路難行，只要遊行夠人多、夠團結，不一定訴諸暴力才夠力量。若世上真有「衛斯理」，倪匡相信以「衛斯理」的聰明睿智，只會參加遊行，不會盲目衝擊而「授人以柄」，示威者是時候重新檢視再出發。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1566156/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E5%B0%88%E8%A8%AA-%E6%8C%87%E8%A1%9D%E6%93%8A%E6%93%BE%E6%B0%91%E5%A4%B1%E6%B0%91%E5%BF%83-%E5%80%AA%E5%8C%A1-%E8%A1%9B%E6%96%AF%E7%90%86-%E5%8F%AA%E6%9C%83%E5%8F%83%E5%8A%A0%E9%81%8A%E8%A1%8C

811

塞爆個機場佢